[新手]喺屋企搵到部yashica mg-1

執屋嗰時 喺屋企執到部yashica mg-1
部機係老豆細個嗰時 爺爺為左帶一家人去玩特登買
上網搵左可以用一粒LR44+CR123A 代替停左產嘅原裝電
但係盞測光燈唔著
唔知係粒電唔啱定壞左
想問巴絲 應該買卷菲林試定拎去整好
如果整嘅話有無介紹
第一次接觸菲林機
好想可以用到依部機

幫你推吓

多謝你

MG-1行5.6v
你粒LR44 1.5，CR123A 3.0
都唔夠力點推，你試下上網搵點塞四粒LR44仲好啦

唔使入菲林試喇
Yashica呢堆機全部行電子快門控制，得A mode
你一日搞唔掂個測光，部機唔會用得到

咁我再試下搵個adapter 睇下點先啦
唔該哂巴打
因為擺左好耐無搞過
驚佢都係唔得
巴打有無整相機嘅介紹

樓主可以度一度4LR44長度 fit 唔 fit到落去，網上有專用adaptor但比較貴，6V同5.6V差距唔會太遠，頂多0.3EV

試左喇都唔得呀
唔知係唔係真係壞左呢

講開4lr44，我多數都係自己整
4粒lr44、膠紙，錫紙 就搞掂

樓主可以睇埋電池接觸位有無生鏽呀銅綠呀之類，搵個螺絲批鳩刮下有時都有用

原來用錫紙就得
好呀 我試下儘我所能清潔左佢先啦
唔該哂